Filho do antigo chefe da vila, Homir, conhecido por ter traído a vila durante a guerra. Goltha vinha de uma linhagem de chefes guerreiros e tinha um porte físico, incluindo as presas, ideais para disputar mais tarde o duelo de sucessão ao trono. Entretanto, após o guerra